[
    {
       "id":1,
       "question":"Quelle serait la tempÃ©rature de la Terre sans atmosphÃ¨re ?",
       "answers":[
          "+15Â°C",
          "0 Â°C",
          "-50Â°C",
          "-18Â°C"
       ],
       "correctAnswerIndex":3,
       "information":"Heureusement, le phÃ©nomÃ¨ne naturel de lâ€™effet de serre conserve dans lâ€™atmosphÃ¨re une partie de la chaleur du soleil !"
    },
    {
       "id":2,
       "question":"Quel gaz a l'effet de serre le plus puissant ?",
       "answers":[
          "CO2",
          "Vapeur d'eau",
          "MÃ©thane",
          "Argon"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"La vapeur dâ€™eau contribue pour 60 % Ã  lâ€™effet de serre. Les Ã©missions de ce gaz par lâ€™humanitÃ© Ã  travers lâ€™industrie nâ€™ont cependant quâ€™un effet limitÃ© car la durÃ©e de vie de la vapeur dâ€™eau est courte."
    },
    {
       "id":3,
       "question":"En hiver et Ã  quantitÃ© Ã©gale, lequel de ces aliments Ã©met le plus de CO2 ?",
       "answers":[
          "Banane de Martinique",
          "Tomates d'Espagne",
          "Le rutabaga picard",
          "Le cafÃ© colombien"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"Ã€ quantitÃ© Ã©gale, produire une tomate en hiver gÃ©nÃ¨re aujourd'hui plus de C02 que le transport des autres aliments..."
    },
    {
       "id":4,
       "question":"Quel pays a le plus d'Ã©missions de gaz Ã  effet de serre par habitant ?",
       "answers":[
          "Les Ã‰tats-Unis",
          "L'Australie",
          "La NorvÃ¨ge",
          "Le Japon"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"Etonnant !"
    },
    {
       "id":5,
       "question":"La production d'Ã©nergie est notre source principale d'Ã©missions de CO2. Quelle est la seconde ?",
       "answers":[
          "La dÃ©forestation",
          "L'activitÃ© volcanique",
          "les flatulences de vaches",
          "Le Burning Man"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Il s'agit de la dÃ©forestation, qui reprÃ©sente aujourd'hui environ 15% de nos Ã©missions."
    },
    {
       "id":6,
       "question":"En matiÃ¨re de transport, quelle action aurait le plus dâ€™impact ?",
       "answers":[
          "Lancer un grand plan pour favoriser les vÃ©los taxis",
          "AmÃ©liorer lâ€™efficience des avions",
          "Construire un rÃ©seau global de trains Ã  grande vitesse",
          "DÃ©velopper le tÃ©lÃ©travail"
       ],
       "correctAnswerIndex":1,
       "information":"Le transport aÃ©rien reste l'une des sources majeures d'augmentation de notre empreinte carbone, selon le projet"
    },
    {
       "id":7,
       "question":"Si toute lâ€™Ã©nergie que je consommais Ã©tait dâ€™origine humaine, combien me faudrait-il dâ€™humains Ã  mon service ?",
       "answers":[
          "2",
          "20",
          "200",
          "2000"
       ],
       "correctAnswerIndex":2,
       "information":"C'est l'argument repris par de nombreux adeptes de la dÃ©croissance !"
    },
    {
       "id":8,
       "question":"En matiÃ¨re dâ€™alimentation, quelle solution est la plus efficace ?",
       "answers":[
          "Manger moins de viande",
          "Installer des foyers de cuisson Â« propres Â» dans les pays en dÃ©veloppement",
          "Mettre en place une culture du riz plus efficiente et durable",
          "ArrÃªtez le thon rouge"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Manger moins de viande serait la solution la plus efficace selon les scientifiques du projet"
    },
    {
       "id":9,
       "question":"Quelle action diminuerait le plus nos Ã©missions de gaz Ã  effet de serre ?",
       "answers":[
          "Faire pousser nos lÃ©gumes",
          "ArrÃªter la dÃ©forestation",
          "Retirer les vÃ©hicules Ã  essence",
          "Fermer les centrales Ã  Ã©nergie carbonÃ©e"
       ],
       "correctAnswerIndex":3,
       "information":"Informations : Ã€ prendre Ã  l'Ã©chelle mondiale (Ã©videmment ðŸ˜€)"
    },
    {
       "id":10,
       "question":"Quelle action me permettrait de diminuer le plus mon empreinte carbone ?",
       "answers":[
          "Baisser de 1Â°C la consigne de chauffage",
          "Reporter dâ€™un an lâ€™achat dâ€™un nouveau smartphone",
          "Consommer un repas par semaine sans viande",
          "Eteindre les lumiÃ¨res en quittant une piÃ¨ce"
       ],
       "correctAnswerIndex":0,
       "information":"Mais sens toi libre de suivre les autres suggestions, Ã§a ne peut pas faire de mal..."
    }
 ]

  